［等下屆］湯家驊稱無執業證書不能叫執業律師，唯DQ何君堯時機已過

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊表示，要在不同地方領取執業證書，才擁有在當地執業的資格。他自己可在5個地方執業，但只在香港領取執業證書，因此只能在香港執業。若只是註冊而沒有領取執業證書，就不等同為執業律師。

被問到立法會議員何君堯在選舉宣傳中，聲稱為新加坡和英國執業律師，湯家驊認為有關講法不準確，若在香港沒有執業資格而聲稱在香港執業，可以屬於刑事罪行，若在選舉中有此聲稱，可以列作失實聲明。

至於是否涉及提供虛假資料誤導選民，湯家驊說，要在何君堯當選後6個月內提出選舉呈請才可挑戰議席，希望對方明白執業資格與能否執業存在分別。至於對方做法是否有問題，要由律師會決定是否需要處理。
---
即係要等下屆建制派唔投佢先DQ到

今屆佢係負碌入 但下屆應該穩勝
呢幾個星期以經令佢變成極端建制既代表者，好多廢中廢老支持

點撚樣時機已過呀

依定係虛假聲明喎，直接坐十碌八碌啦

又標題黨

刑事罪行有撚期限咩

被問到立法會議員何君堯在選舉宣傳中，聲稱為新加坡和英國執業律師，湯家驊認為有關講法不準確，若在香港沒有執業資格而聲稱在香港執業，可以屬於刑事罪行，若在選舉中有此聲稱，可以列作失實聲明。

咩叫時機已過
法律責任有曬追溯期 依家追左啦咩

負皮上一頁

判監都要2/3議員投票支持先DQ到
但建制不會投贊成

哩啲可以坐幾年以上，咁仲係咪議員有咩所謂

同埋等佢分分鐘冇左律師牌+建制夾硬保佢柒多次都好

佢講緊既係 可以入稟申請DQ
同你一定要律政司 落案控訴佢 再判埋刑(監)然後先得

但宜家一定唔會告佢 你睇成個建制/政府 都係想用時間沖淡香港人個金魚腦
出黎都係話唔能夠憑一句就話佢犯法
今時今日仲信律政司會告既根本就ON9

痴線。 食狗餅食傻左